\chapter{Archivo: \texttt{Variables.py}}\label{py:variables}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\},numbers=left,firstnumber=1,stepnumber=1,frame=single,rulecolor=\color{gray},framesep=6pt,numbersep=3pt,fontsize=\scriptsize]
\PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZhy{}*\PYZhy{} coding: utf\PYZhy{}8 \PYZhy{}*\PYZhy{}}

\PY{c+c1}{\PYZsh{}     http://webbook.nist.gov/cgi/cbook.cgi?ID=C1333740}
\PY{c+c1}{\PYZsh{}     http://webbook.nist.gov/cgi/cbook.cgi?ID=C7782447}
\PY{c+c1}{\PYZsh{} [1] http://portalweb.cammesa.com/default.aspx}
\PY{c+c1}{\PYZsh{} [2] http://www.emsadigital.com.ar/servicios/cuadrotarifario.asp}
\PY{c+c1}{\PYZsh{}     http://www.emsadigital.com.ar/servicios/cuadrotarifario\PYZus{}240.asp}
\PY{c+c1}{\PYZsh{} [3] Datos de Oeste Gases (Moroziuk Ruben)}
\PY{c+c1}{\PYZsh{}     Y http://www.norriscylinder.com/dot\PYZhy{}specifications.php}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Sol} \PY{k}{import} \PY{n}{tpi}\PY{p}{,} \PY{n}{fdr}\PY{p}{,} \PY{n}{frd}\PY{p}{,} \PY{n}{fgr}\PY{p}{,} \PY{n}{frg}\PY{p}{,} \PY{n}{frh}\PY{p}{,} \PY{n}{fhr}\PY{p}{,} \PY{n}{fds}\PY{p}{,} \PY{n}{fsd}\PY{p}{,} \PY{n}{frs}\PY{p}{,} \PY{n}{fsr}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Panel} \PY{k}{import} \PY{n}{ε}\PY{p}{,} \PY{n}{π}\PY{p}{,} \PY{n}{π2}\PY{p}{,} \PY{n}{Xlc}\PY{p}{,} \PY{n}{Ylc}

\PY{n}{β} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{30}                                  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Ángulo de inclinación del panel}

\PY{n}{ωc} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{45}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{60}                              \PY{c+c1}{\PYZsh{} Mediodía laboral 12:45 (0 a las 12:00)}
\PY{n}{ωr} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{3.5}                                \PY{c+c1}{\PYZsh{} ±3.5 h respecto del mediodía laboral}
\PY{n}{ωi} \PY{o}{=} \PY{n}{ωc} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{ωr}                            \PY{c+c1}{\PYZsh{} hora de inicio laboral}
\PY{n}{ωf} \PY{o}{=} \PY{n}{ωc} \PY{o}{+} \PY{n}{ωr}                            \PY{c+c1}{\PYZsh{} hora de final laboral}
\PY{n}{ωs} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{300}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{3600}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} step, cada 300 segundos (5 minutos)}

\PY{n}{N} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{tuple}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{365}\PY{p}{)}\PY{p}{)}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} Días del año completo}
\PY{n}{NL} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{tuple}\PY{p}{(}\PY{n}{n} \PY{k}{for} \PY{n}{n} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{N} \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{n}\PY{o}{\PYZpc{}}\PY{l+m+mi}{6}\PY{o}{!=}\PY{l+m+mi}{0} \PY{o+ow}{and} \PY{n}{n}\PY{o}{\PYZpc{}}\PY{l+m+mi}{7}\PY{o}{!=}\PY{l+m+mi}{0} \PY{o+ow}{and} \PY{n}{n}\PY{o}{\PYZpc{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{o}{!=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Días del año laboral}
\PY{n}{Ndt} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{p}{)}                            \PY{c+c1}{\PYZsh{} número de día totales por año, 365}
\PY{n}{Ndl} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{NL}\PY{p}{)}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} número de día laborales por año, 240}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Panel de referencia}
\PY{n}{Ppanel} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.320}                          \PY{c+c1}{\PYZsh{} kW \PYZbs{}}
\PY{n}{Xpanel} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1.960} \PY{o}{+} \PY{l+m+mf}{0.02}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} m   \PYZgt{} ffv = 0.16 kW/m² (16\PYZpc{})}
\PY{n}{Ypanel} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.992} \PY{o}{+} \PY{l+m+mf}{0.02}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} m  /}
\PY{n}{Apanel} \PY{o}{=} \PY{n}{Xpanel} \PY{o}{*} \PY{n}{Ypanel}                \PY{c+c1}{\PYZsh{} m²}
\PY{n}{Dpanel} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{3}                              \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número de diodos de bypass (zonas)}
\PY{n}{ffv} \PY{o}{=} \PY{n}{Ppanel} \PY{o}{/} \PY{n}{Apanel}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} eficiencia fotovoltaica}
\PY{n}{fin} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.95}                              \PY{c+c1}{\PYZsh{} eficiencia inversor, adimensional}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Densidades                              http://webbook.nist.gov/chemistry/fluid}
\PY{n}{dh} \PY{o}{=}     \PY{l+m+mf}{89.885}                         \PY{c+c1}{\PYZsh{} g/m³ \PYZbs{}}
\PY{n}{do} \PY{o}{=}   \PY{l+m+mf}{1429.08}                          \PY{c+c1}{\PYZsh{} g/m³  \PYZgt{} CNPT (1atm, 0°C)}
\PY{n}{da} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{999843.1}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} g/m³ /}
\PY{n}{dh2} \PY{o}{=}    \PY{l+m+mf}{14.24}                          \PY{c+c1}{\PYZsh{} g/L  \PYZbs{} 200bar}
\PY{n}{do2} \PY{o}{=}   \PY{l+m+mf}{266.31}                          \PY{c+c1}{\PYZsh{} g/L  / 30°C}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Masas molares}
\PY{n}{mh} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{2.01588}                            \PY{c+c1}{\PYZsh{} g/mol}
\PY{n}{mo} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{31.9988}                            \PY{c+c1}{\PYZsh{} g/mol}
\PY{n}{ma} \PY{o}{=} \PY{n}{mh} \PY{o}{+} \PY{n}{mo} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{2}                        \PY{c+c1}{\PYZsh{} g/mol}
\PY{n}{mho} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.5} \PY{o}{*} \PY{n}{mo} \PY{o}{/} \PY{n}{mh}                     \PY{c+c1}{\PYZsh{} gO2/gH2, estequiometría \PYZhy{} hidrólisis}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Compresión adiabática de 10 a 200 bar   Datos a 25°C y 10 bar}
\PY{n}{vh} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1.23691}                            \PY{c+c1}{\PYZsh{} m³/kg, volumen específico}
\PY{n}{cph} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{28.8899}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} J/(mol·K), calor específico a P=cte}
\PY{n}{cvh} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{20.5363}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} J/(mol·K), calor específico a T=cte}
\PY{n}{vo} \PY{o}{=}  \PY{l+m+mf}{0.0769827}                         \PY{c+c1}{\PYZsh{} m³/kg, volumen específico}
\PY{n}{cpo} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{29.8857}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} J/(mol·K), calor específico a P=cte}
\PY{n}{cvo} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{21.1403}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} J/(mol·K), calor específico a T=cte}
\PY{n}{cah} \PY{o}{=} \PY{n}{cph} \PY{o}{/} \PY{n}{cvh}                         \PY{c+c1}{\PYZsh{} coeficiente adiabático}
\PY{n}{cao} \PY{o}{=} \PY{n}{cpo} \PY{o}{/} \PY{n}{cvo}                         \PY{c+c1}{\PYZsh{} coeficiente adiabático}
\PY{n}{fcah} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{cah} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{n}{cah}
\PY{n}{fcao} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{n}{cao} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{n}{cao}
\PY{c+c1}{\PYZsh{} Consumo en kWh/Nm³H2}
\PY{n}{fconv} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{10} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{36000} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1.05}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} 10 bar→Pa; J→kWh; kg→g; +5\PYZpc{} motor}
\PY{n}{fp} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{200} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{10}
\PY{n}{ech} \PY{o}{=} \PY{n}{fconv} \PY{o}{*} \PY{n}{vh} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{fp} \PY{o}{*}\PY{o}{*} \PY{n}{fcah} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{dh} \PY{o}{/} \PY{n}{fcah}
\PY{n}{eco} \PY{o}{=} \PY{n}{fconv} \PY{o}{*} \PY{n}{vo} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{fp} \PY{o}{*}\PY{o}{*} \PY{n}{fcao} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{dh} \PY{o}{/} \PY{p}{(}\PY{n}{fcao} \PY{o}{*} \PY{n}{mho}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Factores unitarios}
\PY{n}{fee} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{5.2} \PY{o}{+} \PY{n}{ech} \PY{o}{+} \PY{n}{eco}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} 5.2 kWh/Nm³H2 + energía por compresión}
\PY{n}{feh} \PY{o}{=} \PY{n}{dh} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{1000} \PY{o}{/} \PY{p}{(}\PY{n}{fee} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{3600}\PY{p}{)}          \PY{c+c1}{\PYZsh{} gH2/MJ}
\PY{n}{feo} \PY{o}{=} \PY{n}{mho}                               \PY{c+c1}{\PYZsh{} gO2/gH2}
\PY{n}{fea} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1.8} \PY{o}{*} \PY{n}{da} \PY{o}{/} \PY{p}{(}\PY{n}{dh} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{1000}\PY{p}{)}            \PY{c+c1}{\PYZsh{} gH2O/gH2, 1.5\PYZti{}2 LH2O/Nm³H2}
\PY{n}{ffc} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{5} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{60} \PY{o}{/} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{65} \PY{o}{*} \PY{n}{dh}\PY{p}{)}                \PY{c+c1}{\PYZsh{} MJ/gH2, 65 L/min para 5 kW}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Cilindro 50L @ 200bar, [3]}
\PY{n}{dcil} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.244}                            \PY{c+c1}{\PYZsh{} m, diámetro}
\PY{n}{vcil} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{50}                               \PY{c+c1}{\PYZsh{} L, volumen}
\PY{n}{mhcil} \PY{o}{=} \PY{n}{dh2} \PY{o}{*} \PY{n}{vcil}                      \PY{c+c1}{\PYZsh{} gH2/cilindro}
\PY{n}{mocil} \PY{o}{=} \PY{n}{do2} \PY{o}{*} \PY{n}{vcil}                      \PY{c+c1}{\PYZsh{} gO2/cilindro}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Costos (Septiembre del 2017)}
\PY{n}{Ch} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1446} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1.21} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{1000}                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdl{}/gH2}
\PY{n}{Co} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{84} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1.21} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{1000}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdl{}/gO2}
\PY{n}{Cv} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{240} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{3600}                         \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdl{}/MJ, 240 \PYZdl{}/MWh [1]}
\PY{n}{Cc} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.735} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1.21} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{1000} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{3600}         \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdl{}/MJ, 0.735 \PYZdl{}/kWh [2]}
\PY{n}{Cd} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{17.3}                               \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdl{}/US\PYZdl{}}
\PY{n}{Cf} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1.8} \PY{o}{*} \PY{n}{Cd} \PY{o}{*} \PY{n}{ffv} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{1000}              \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdl{}/m², 1.8 US\PYZdl{}/W}
\PY{n}{Ce} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{800e3} \PY{o}{*} \PY{n}{Cd} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{120}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdl{}/Nm³H2/h, Equipo 120 Nm³H2/h 800e3 US\PYZdl{}}
\PY{n}{Ct} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{100}                                \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdl{}/m², PIP: entre 20 y 100}
\PY{n}{Ccil} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{5125}                             \PY{c+c1}{\PYZsh{} \PYZdl{}/cilindro, abagas.com}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Lotes del PIP}
\PY{n}{Hinst} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{6}                               \PY{c+c1}{\PYZsh{} metros de altura de la edificación}
\PY{n}{Lotes} \PY{o}{=} \PY{p}{(}
    \PY{c+c1}{\PYZsh{}Id, Manzana y Parcela, Xlote,  Ylote, Pinst,       Ihsep, Ypsep}
    \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{M 1, 18 a 22}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}     \PY{l+m+mf}{40.00}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mf}{31.66}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{izquierda}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{4.3}\PY{p}{,}   \PY{l+m+mf}{1.62}\PY{p}{)}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} 18, 19, 22  Ylote=31.67}
    \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{D 26 a 30}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}        \PY{l+m+mf}{63.59}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mf}{40.00}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{izquierda}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{4.3}\PY{p}{,}   \PY{l+m+mf}{1.69}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
    \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{L 1 a 7}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}          \PY{l+m+mf}{38.00}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mf}{84.55}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{arriba}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}    \PY{l+m+mf}{9.9}\PY{p}{,}   \PY{l+m+mf}{1.58}\PY{p}{)}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} 1           Xlote=39.00}
    \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{3}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{M 2 a 6}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}          \PY{l+m+mf}{43.00}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mf}{95.00}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{arriba}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}   \PY{l+m+mf}{10.4}\PY{p}{,}   \PY{l+m+mf}{1.58}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
    \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{4}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{M 13 a 17}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}        \PY{l+m+mf}{43.00}\PY{p}{,}  \PY{l+m+mf}{95.00}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{abajo}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}     \PY{l+m+mf}{4.9}\PY{p}{,}   \PY{l+m+mf}{1.58}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
    \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{D 31}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}             \PY{l+m+mf}{63.59}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{104.55}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{arriba}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}   \PY{l+m+mf}{10.9}\PY{p}{,}   \PY{l+m+mf}{1.59}\PY{p}{)}\PY{p}{,}
\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Factores de converción}
\PY{n}{fcvp} \PY{o}{=} \PY{n}{dh} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1e6} \PY{o}{/} \PY{p}{(}\PY{n}{feh} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{3600}\PY{p}{)}      \PY{c+c1}{\PYZsh{} Nm³→g;MJ→J;g→MJ;h→s [Nm³·h → W]}
\PY{n}{fcae} \PY{o}{=} \PY{n}{frh} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{3600} \PY{o}{/} \PY{l+m+mf}{1e6}             \PY{c+c1}{\PYZsh{} rad→h;h→s;J→MJ      [W·rad → MJ]}
\end{Verbatim}
